點解d人成日話八達通不思進取

成日有好多post都話八達通落後 唔同電話合作 不思進取
但換個角度諗 反正香港冇得唔用 就算商鋪都係大把人用緊 同an/ios合作 就一定比人分左舊錢 如果香港有30%人都用手機當八達通 用五五分黎計 八達通公司就冇左15%既revenue 仲未計development 同maintenance cost 咁點解要做呢
就好似腦細話home office 每個月比少15%人工咁 仲要個workload大左

公共事業要喺賺錢同方便公眾取得平衡

好似唔多扣題喎清

不思進取在於當年為世界最先進「輕觸式」電子貨幣技術
無好好利用技術優勢發展多元產業
無將電子貨幣系統帶到網上俾錢（網上payment getaway)(後來都帶做，只係做得好少）
反而走去賣資料賺錢
其實同手機平台合作，可以開創好多俾錢既渠道，會多左人用八達通買唔同野，唔再司限於「搭車」或者其他小額付款。

你又唔諗下，有左會多人用左，會多15%生意
同埋你停留原地市佔率咪跌，比其他競爭對手打，最後得返搭車先會用佢

乜八達通仲唔夠方便咩

你都on9 照你咁講佢乜柒都唔做剩main仲好tim呀

100mb寛頻仲唔夠快咩

未富先驕！